舊樓兩房一步到位 vs 新樓細一房博樓換樓

最近見樓市回春，驚黎緊會再昇有d心郁想入市先
本金唔多但收入okay，想做8m九按首置
買磚頭主要係想自住（同埋想保值賺少少），第日結婚甚至生小朋友都有個地方唔洗出去租

諗緊買舊樓（二十年樓齡內）兩房好定新樓細一房好
舊樓兩房就勝在一步到位，第日養狗/生小朋友都有空間
但昇值相對較慢
新樓一房就投資價值較高，但唔太適合一家三口，所以過幾年都要煩換樓到時再比一次買賣樓雜費都係錢

想睇下大家點睇
正評舊樓兩房
負評新樓一房

另外大家點睇港島東（西灣河個面）同土瓜灣未來發展，值唔值係個面買

維景灣畔

舊樓未必升得慢架喎

都係要樣屋苑質素地段等等好多因素
有無乜係key indicator

呢期都無8m兩房了

新樓溢價高 幾年後賣未必賺多過舊樓

498呎唔係望海果啲低層小小都有8M兩房
維景本身就近海邊就算低層小小都唔會嘈
遲下通左將南隧道同跨海橋升值潛力唔會低過新樓

舊樓維修越來越多，有強制驗樓有強制驗窗，又有消防安全指示。money 💸💸💸

比我寧願住大啲

撇除d過50年既舊樓,你買果時都有心理準備要拎一筆維修
3x,4x年d樓其實都跟足晒例,冇僭建物冇剩
呢d驗窗驗樓唔會好大舊錢
最多都係滲水,趁大維修整埋都冇乜問題

係驚大維修俾人圍標既者
不過呢點大型屋苑都會奶野

荃灣仲有

緊係2房, 你生左B 要工人, 你想1家四口同一間房?

兩房點一步到位🤨🤨
一步到位唔係應該要三房
除非其中一人可全職看小朋友

下, 新樓投資價值高呢個結論係點得出來? 我同你講新樓跑輸舊樓既可能性係仲高

一你老味到位咩 翻支那買樓啱你多啲

有大買大啦, 搬黎搬去貪過癮咩

8m2rm Discovery Park

新樓好睇佢溢價多唔多，你係抽新樓定係新放出黎接二手?

如果抽，你未必抽中，又未必岩心水. 如果係新樓再放出黎，咁反而有個市價，你可以睇下一手果個賺唔賺得多，都估到個屋苑有無潛力架啦。

舊既通常就地段好D，交通好D，不過你要比多舊錢裝修，仲要睇下D 鄰居係咩人，太多廢老太多蝗就住得唔舒服

啱 樓豬老母雞店到位

買過agent似乎無，再了解下先

三房養埋工人呢樣野都希望做到，但現階段難d
生小朋友可能日頭靠兩老幫手照顧下

新樓溢價, 幾年都唔駛升,
你d概念錯晒.....

其實真係唔太識，所以睇下巴絲打點睇

如果新樓，我心目中會係諗緊抽樓（想睇睇晉環價單，雖然講真隨時三萬蚊呎，連低層細一房都買唔起）

*問過

舊樓兩房起步

買新樓戇鳩搵笨柒

30年內舊樓兩房

20內唔算舊喎

新樓自住係正既，唔洗點裝修又靚靚仔仔
但如果求升值要換樓既，買返優質二手盤先係明智既選擇
學樓上咁多巴打講，新樓有溢價，升幅往往唔夠二手樓多

太大樓齡又唔想，驚無下手接貨

如果唔係急住要買, 咁咪等下抽唔抽到先, 好講運氣. 話唔定等等下有D 靚盤出黎比人搵到又唔奇

大把新樓一買即輸

你計下每次換樓要比幾多TAX同雜費你就唔會咁樣問。

而家3,40年樓果堆成交柯尿射出黎既咩
大撚把人買啦 呎價平過新樓一大截

舊樓無人買呢個諗法係咪未買過樓既人一定會有?

認真，都係要請工人
不過係請比兩老
幫輕下佢地D家務
咁樣就可專心照顧BB

鑽石山400幾呎私樓啦
7-8m大把人接貨(多到7m居屋都大把人接)
私樓少供應
未來有沙中線同啟德

又方便又唔貴

利申又會有人話我又推鑽石山，不過事實係7-8m係性比高，價低無咩輸

舊樓租值好，過幾年儲蓄同收入多咗，加按層舊樓用老婆名去買返層新樓兩房好過啦

如果過幾年收入同儲蓄唔夠追入新樓，都叫做有間兩房可以自住，細細地買多層舊樓收租好過

反而過幾年樓價唔升甚至跌嘅，你揸住層細新樓走唔到貨又唔夠位自住，你先頭痕

樓豬一睇就知未買過樓
佢買乜都會後悔
舊又嚴舊
新又嚴細果類人

20年都叫舊，咁我啲40年咪就冧？

不過你舊樓兩房裝修起碼300,000萬
同埋租值回報差一截

樓花無9按，要用發展商d plan
巴打月薪有70k

你都話一步到位咁即係住成世啦 咁怕乜無人接貨？

其實講得岩，不過擔心如果今日40年，再過十幾年後就變五六十年樓

買樓真係唔熟行，聽多d大家意見先

比呢個數多少少

兩房係住過世都可以，但有機會都會想貪心轉三房geh

咁就唔係一步到位啦

700-800 萬400幾呎都可以係某D地區例如鑽石山易放出
居屋500幾呎700幾萬都大把人搶
D人樓換樓仲負擔得起

900萬以上三房好難放
你買得呢個價預一步到位

你岩🤝

鑽石山有邊d好盤？之前都係睇調景嶺、將軍澳個邊多

唔好一嘢就踢爆aa水人買新樓既講法啦

例如呢D大窗有獅子山景
你700幾萬買
大把人呢個價買居屋
放番出去你個個就係景觀又罕有又係私樓又係低價超荀盤
利申彩頤7字綠表又多單位都大把人買
7字係地產經常想業主放嘅價因為大把人負擔得起

你如果700幾萬買正常size 市區私樓基本無得輸
900萬以上就唔同
D人負擔唔起又加上900萬以上大把選擇
放出去就難D

2房

1房客源少
到時要轉身都難啲

一定係兩房舊，我就係買完一房新，係賺左，但換樓好困難，2房升得重快過你，一賣一買集費多到仆街，到時你換完再裝修又一筆錢，真係把撚

啱呀 根本50-60年樓都會有人買
但係呢個樓齡嘅樓升值唔大 係因為按揭成數太低
變相首期太大 所以一般好少後生買得起 所以舊樓市場會細咗

其實舊樓空間一般會實用過新樓
如果一心諗住自住 咪買舊少少既樓囉
最緊要環境好住姐
針冇兩頭利 又要好住又要升值潛質大 有d難

舊樓都好多野煩 例如裝修 維修 漏水好撚多你估唔到既問題

巴打8m 九按唔計裝修大概預咗幾多錢

其實我目標可能仲低啲, 可能7m

可考慮康城
升值又快，又便，

有錢 我都買新樓兩房啦

無錢 咪要取捨 俾我就寧願舊啲 買大少少 只係無漏水滲水 其他都易搞

我目前預廿萬到，可以有點太少

巴打我係想問係九按首期連雜費筆錢用咗幾多
你講廿萬應該係裝修費？

麻煩晒

其實我都未計到好詳細geh，大概我預成件事係1.4m到（如果買接近8m樓）

如果800萬九按 首期80萬 印花稅30萬
經紀佣金 8萬 律師費1萬
Total: 120萬左右
裝修費自己加上去 每個人都唔同
個人幾推介美聯按揭嘅計算機
幾清晰

無錯，我再加廿萬裝修，大數1.4m

認真，有錢請工人先好生
兩老睇得小朋友就做唔到日常家務

8m買迎海啦
又新又實用

8m 買御半山啦

一你老母
步你老母
到你老母
位你老母

要一步到位翻大灣區買啦屌

個仔都未生
點計都唔止一步

買樓送埋個肚叧計

Location, Location & Location

樓豬諗咁撚多把撚 第一步都未行

通常左諗右諗
係阻止自己駛錢嘅方法
樓主搵緊藉口唔買住啫
男人有心買嘢，真係想買就俾咗錢先算

咁你不如具體啲講係咩新樓vs咩舊樓

樓豬今日可能諗緊到時個仔攪大左條女個肚點算